即日起持特區護照遊泰國 歸類為支那人 只能使用支那特別通道

【泰國機場】早前泰國布吉島發生船難，造成至少42人死亡，當中大部分是中國旅客。中國大陸遊客一向是泰國旅遊業的大客，為了挽回中國旅客的信心，5個泰國機場增設了中國遊客入境的專屬通道，方便他們。有網民剛從曼谷回來，分享過關經驗，指持有香港特區護照同樣須排中國遊客專屬通道。

由8月3日起，位於曼谷的蘇萬那普國際機場、廊曼國際機場，和清邁、合艾和布吉等5個有中國直航的泰國機場，增設了中國遊客的專屬VIP入境通道。以蘇萬那普國際機場為例，一共開設了17個專屬通道，為數不少。

泰國此舉原意是挽回中國遊客對泰國的信心，並有分流作用。不過有網民指這是另類種族隔離，讓中國旅客自己人打自己人，即使排隊打尖，也只是他們之間的事，不怕影響其他地方的旅客。

雖然有一定分流作用，但因為中國旅客實在太多，支那通道有時比其他通道還要多人，機場職員也不得不將中國旅客安排到其他通道。

有香港網民剛從曼谷回來，表示持有香港特區護照也被歸納為中國旅客，須要排支那特別通道過境。對大家而言，未知是好消息還是壞消息呢？

VIP=Very Inconvrnient People